高鐵轉車需下車購票 馬時亨籲議員：「唔好阻住地球轉」

港鐵主席馬時亨表示，一地兩檢條例草案若今個立法年度未能通過，高鐵九月便不可以通車，呼籲議員「唔好阻住地球轉」，又提到市民將來乘高鐵時可能感到不方便，包括不可帶大件行李，及若要轉車，香港不可以直接購票，需要在廣州南站再購票。

講求便捷的廣深港高鐵，最快九月通車。港鐵主席馬時亨表示，已經預見乘客可能會覺得有些地方不太方便，所以講出來讓乘客有心理準備。馬時亨指主因是兩地購票系統有不同，預計九月通車時都解決不到。另一樣不便是行李。他指高鐵能否九月如期開通，取決於立法會。

高鐵的營運協議，馬時亨說仍然有細節要與政府磋商，相信不久會簽署。

冇高鐵個地球都會轉，冇共慘黨都係

魔鬼細節

係唔係都要落車咁要一地兩檢做咩

搭到去廣州算柒數咪得囉 豬閪

又話咩接通全國
原來度度都要轉車 我唔好坐番九廣直通?

呢件馬屎坑串撚到

如果有帶住大件行李落左高鐵轉唔到地鐵 成件事

真係閪到爆
吱牙膏式咁慢慢等你含撚

唔帶得大件行李

弱智先搭

係你馬時亨阻住地球轉

咁洗撚搭高鐵

由一開始都係割地運兵
但原來連買張飛都要落車買

搭返直通車直通巴唔好

一開始就話係香港上車去到中國邊度都得
之後話要兩地兩檢就話要人落車再檢查好麻煩
一定要行一地兩檢先方便
依家就同你講第時會唔方便
轉車就要出番車站再去買飛
最可悲既就係仲有一班廢老為咗幾餐蛇齋餅糉去支持呢個咁既政府

咁點解唔研究加快九廣直通算？

要係廣州落車根本唔洗係香港做一地兩檢
唔比帶大型行李姐係叫人唔好搭
而家先講根本就係先斬後奏

擺明講定俾你知，香港買車飛要抽多一浸油水

既然你都知唔方便，仲好意思叫議員通過？
既然你覺得呢啲不便係小問題，咁點解唔可以兩地兩檢啊？
成個香港就係俾呢啲仆街為咗個人利益攪差哂

[memberl仲有一句未講: 因為議員花太耐時間係一地兩檢，所以唔夠時間討論其他細節[/member]

而家先講，即係叫人唔好搭 到時回唔到本，政府繼續科水

所以財爺個位無預佢
無人敢搵佢做財爺

係唔係都要中途落車
仲要唔比帶大件行李
我坐飛機唔好？平靚正快

係咁掉錢落返港鐵
全部換曬黃金閘門吸引旅遊業

反智

其實我沒留意時事

高鐵係政府起？

高鐵係政府起。
你幾耐放監出黎?

阻住地球轉既就係你班保皇狗同奶共西人

之前又話一地兩檢方便攜帶行李嘅乘客唔洗走上走落嘅

又話有左一地兩檢就全國通行

依加真係越爆越多問題了

原來要落車轉車，咁同坐直通車上廣州東轉車有咩分別，真係反智的行為。
不過馬真係識玩政治，仲要熟(香港)政治的玩法，香港人好無奈。。

咁多限制

完全係恐嚇立法會議員

咁一地兩檢個意義

屌你係咪都要落車
咁唔使一地兩檢啦

同直通車有撚分別？

廢過九廣直通車，兩頭唔到岸

完全係白痴
我記得有時直頭會無即日車飛賣 又要等買飛再上車？

所以咪講明唔會取消直通車
直通車用嚟賺錢
高鐵用嚟奶共+政府科水
地鐵或成最大贏家

咁搞港鐵似會蝕多d 依家咁邊個會搭

成件事都痴撚線

有冇人搭都係蝕

咁大陸人坐高鐵落黎，係咪都要係廣州南轉車購票？定係暗示高鐵係比大陸人坐落黎香港而唔係香港人返大陸

跟住可加無減機制

咁搞法根本冇人會用
洗咁多錢同廣九鐵路一q樣

港奸馬屎坑高鐵嘅嘢你識條鐵咩

轉車都要落地買飛咁做乜要一地兩檢
仲話唔俾帶大行李
我坐飛機好過啦

真係一個香港直接送錢俾大陸虧空公款既工程

呢條友是傻的嗎？

其實高鐵通唔通到車
同九成香港人都無關係
因為比都唔撚會搭

所以幾時都話 香港有今時今日真係要多撚謝上一代

點解要落車買
係咪跟本冇得真通全國，只係去到廣洲

On9 唔好講新幹線
我坐Thalys由Amsterdam 去到巴黎都係一張火車飛搞掂晒
反正要落地買過飛咁點解唔喺廣州先做入境手續，好似坐飛機咁？
馬屎坑食屎啦

真係好撚仆街，未起就話好撚柒方便，起好又話其實唔係咁方便，畀返個心理準備你，真係屌你老母，真係唔驚落地獄㗎喎

個system應該唔通

屌，咁on9

支那買票實名制，個system互通你仲驚呀

屌 垃撚圾

垃撚圾

通過唔倒咪季譚慧珠咁講炸左佢囉

係喎，唔講醒唔起，不過現在話要社會評分，港人點買

高鐵根本就戇鳩
本身都要落車
路程又短一條接駁路線根本用唔著貴價高鐵
全部係利益輸送

我最怕你d解放軍運嚟香港要轉車辛苦呀

呢條友到底何德何能做Mtr 話事人？

又其實成個Mtr 搞緊乜春？
請埋晒d GT番黎做緊乜撚野？

根本就係為放公安落嚟

輕舟已過萬重山

大件行李真係on撚9
到時可能出現行李入到地鐵但上唔到高鐵
大陸人隨時暴動

真係高鐵幾快 轉車買飛排隊嘅時間抵返晒

咁多錢起條高鐵出黎
唔係呢啲sys 唔system 嘅問題都搞唔掂呀?
反正都係割左比大陸
又冇本地班次
比佢地係度賣飛用佢地個system 囉

係喎 佢地自己講架喎

on9

仲要落車買飛咁點解要一地兩檢

直通車要轉車

咁姐係將直通車加長到深圳北就解決咗問題啦，洗撚起高鐵呀

曲線推大陸個售票sys 黎香港
夾硬要人接受

高鐵就阻住地球轉
咁撚唔方便都可以起
而家講到明有問題 到時問題肯定仲大
要再買飛 又拎唔到大件行李
魚翅價錢 蔗渣質素

差在未講出口「高鐵係無用，但一定要起，吹咩」

深圳 = 辣殺
少少一條支線都整唔到

其實都唔洗咁曲線推丫
一條冇本地班次嘅鐵路
行車系統又已經唔跟香港個套
咁就係呢啲油水位又分得咁清?
同淘寶唔包香港運費咁喇喎

好似以前星加坡個條鐵路咁
行車同售票都係跟馬來西亞架啦

條燃樣生cancer未

佢啲仔女跳軌未

其實除咗個站之外成條高鐵都冇咩真係屬於香港
仲要唔係成個站 過咗口岸條分界線之後啲月台呀行車隧道呀全部都係屬於大陸
行車系統又係大陸嘢 連維修都外判埋比大陸公司
都唔知香港出咁閪多錢起咗啲乜鳩

錢就香港人出
香港人想用下都set 咁多條條框框手續費乜乜乜

真係無block錯你, 完全封埋先

又係語言偽術

冇得帶大行李，eurostar 果d 都帶得
人地歐洲唔同國家要轉南都唔洗落車再買飛咁弱智

你唔俾大行李同要落車買飛就兩地兩檢啦
弱撚智
支那做野果日廢過先進國家幾皮

佢哋要搞一地兩檢 咪去廣州搞囉 又唔破壞基本法

「唔好阻住我北上叫雞」

其實 難得佢咁坦白 我仲易受落啲

佢擺到明話 吹咩 你夠我打咪黎 唔夠就收嗲

不嬲都話一地兩檢濕鳩架啦

唔帶得大件行李咁搭嚟托柒
去上海北京搭飛機唔好

因為一條軌嘅容量唔夠

港柒應有此報

華人政治

睇嚟到最終個經營權會畀埋中國鐵路總公司

不過頭幾年借MTR過一過橋，蒙混大眾等佢哋以為呢條係香港嘅高鐵

頭先check過，由廣州南去上海嘅高鐵，最平要$1000，加埋香港去廣州南要成$1240
香港直飛上海$800

係就連埋啲保養比埋中鐵

要compare 就compare 上海虹橋機場喎
浦東機場真係遠過廣州南去廣州市

之前啲毛話高鐵方便啲
唔洗預早check in

結果

而家先嚟講

咁$976

之前又話係西九坐低就舒舒服服直達全國嘅?

屌佢哋老味， 我係大陸搭過一次 煩撚過狗閪， 試過網上訂， 又話唔係大陸人身份証訂唔到 焗住排隊買 一排就最少半個鐘， 入到去又要安檢， 去到閘口 又要班蝗一齊 排隊等入閘， 呢度都煩咗我成粒鐘

我覺得唔係做唔到
而係唔做

明明中女社都可以做到即時係香港出深圳北嘅飛
應該係留返條水路比中女社繼續收$60張飛手續費

會在西九龍站 B1 層的售票大堂設置由內地營運商負責的售票櫃位，發售高鐵網絡中內地段的車票，乘客毋須在內地車站另行購買轉乘車票，營運商會收取手續費，詳情有待確認。

分分鐘中旅都冇得食呢$60手續費

無論排隊或者用機買飛都係一肚火

成日showoff 啲火車幾快幾先進
又唔影下個火車站

紅磡站間中鐵好似收緊25蚊張?

再講擺行李， 我就唔知香港段果部有冇行李位， 我大陸搭果次真係無行李位， 後面果隻蝗蟲大媽 擺咗d行李 同部BB車去我個位度 我差d連自己對腳都無位擺

做長途客先回到本

而家仲要CUT埋你做長途 剩係俾短途呢D MARGIN無嘅俾你 長途益番大陸

同贏國傾生意真係唔好諗賺 剩係諗點止蝕都諗唔掂

之前問深圳北-廈門 $100
中女 $60

佢隻行李架咪同新幹線差唔多 （因為本身都係日本E2)
D 大媽點會抬上去

E2 或者其他系列都冇行李位
好似得CRH1 有少少
就算最舒服嘅綠色直通車都係得少少

我有無理解錯，佢意思指我想由香港去上海我要買一張香港去廣州同廣州去上海兩張飛仲要廣州轉車咁on9!?

馬屎亨你全家生cancer落地獄啦屌你老母

假設有一班直去唔使轉車嘅就唔使
應該北京上海無事 其他一線城市或者更低嘅就

太家睇清楚D
佢話如果通過唔到一地兩檢先要落車再買飛

唔係喎
1.港鐵主席馬時亨表示，一地兩檢條例草案若今個立法年度未能通過，高鐵九月便不可以通車，呼籲議員「唔好阻住地球轉」

呢段話無一地兩檢直頭通唔到車

2.馬時亨指主因是兩地購票系統有不同，預計九月通車時都解決不到。另一樣不便是行李。

因為系統唔同 所以無得出中國段開車嘅車票

希望係真啦 千祈唔好改
到時可以笑9班支持高鐵嘅親朋戚友

如果計埋大時大節 去到廣州先冇飛 最後又係黃牛 坐飛機重平重煩少 重有餐劣食劣飲 Pay more for less 咪攪

咁都講得出

大陸既野不嬲都反智

不如算撚數啦，貴過飛機重要唔俾帶大行李我真係諗唔到有咩誘因會搭

西九站開間順豐特許經營
提供埋報關, 發大達

都係要廣州南落車
仲要係廣州南再購票

痴能線

咁駛能比咁多錢起

一千億一千億，香港真係好撚有錢
窮自己都要送上去俾乞衣，大慈善家
香港陸沉實個個上天堂，下世投胎做有錢人

未來HK高鐵只係班次多d既高速版直通車, 短途佔絕大部份班次, 港人坐長途必先在港提早買飛, 多要在廣深轉車, 因為北上長途始發站多在廣深

架車行都幾多日，個站捱到幾多日都未知
講咁多做乜

乜你仲認為大陸冇香港人資料咩？

而家講唔方便
遲下就會跟上面系統

條廢柴惡過馬撚

佢算老幾呀

飛機兩個半鐘就到，我當埋你登機等行李加埋四五個鐘
屌你搭個鳩鐵坐十幾粒鐘，坐撚到腰痛又要轉車，仲要唔平又唔攞得大行李
咁個鳩鐵有撚用

請真咁樣仲好 反正係個事實
唔好做咁多小動作

條撚樣話明知夠票過就唔好時間阻住，串撚到

仲有呀 宜家大陸搭高鐵果班 我諗好多時其實係窮鬼搭， 省內線由省會去某一偏遠地區， 25人仔至100人仔以內， 比起自己包部車， 落地都200幾人仔， 所以叫做好平。 所以班大陸窮撚係咁搭， 中產有錢d嘅大陸人真係自己用【神州專車】， 【滴滴】， 包部車自己去。 但香港高鐵咁嘅價錢

我直航機去美國，
不過要喺東京轉機。

最好到時開通左就越軌反車
香港係要經歷多d天災人禍先會肯醒下

cls

反高鐵嗰陣已經知啦，係成班傻閪港豬驚「邊緣化」

一開波又吹到有幾方便
家下就現晒形

條軌應該通全國, 咁先運到兵落黎架嘛
平時點用就理鳩得你地死啦
反正建設費又係香港比多, 有左infra 點用又係我話事何樂而不為

過咗割地兩檢都係要落車買飛
咁割黎做咩

要係東京落地先買到去美帝既機票

痴撚線...
要落車買飛

馬生唔用國語開會, 係咪想搞港獨?

落後到咁
乜唔係手機 app 買再即時 online 俾錢
入閘 show qr code 咪得

垃圾 你不如整到我地由港島搭去荃灣 中間要係尖沙咀落車再買飛丫
依個政府係咪on99 起條跑道就唔起得機 有地就起哥爾夫球場 有邊樣係以民為本架

快啲通車，將會很有趣

一地兩檢果陣就話參考英法乜乜物物，買飛無得一次過？又唔參考英法？

高鐵由頭到尾都係一個又一個大話

港豬澳唔知又會有啲咩笑料

世紀大騙局
不過唔緊要啦 都唔係第一個亦唔係最後一個
港豬噢 鳩鐵 亞投行 一戴一露 大灣區 長呃長有嘅

香港依條線根本就係接駁線

唔可以帶大件行李唔知係咩意思，一個28吋大喼得唔得先

日本嗰啲其實係咪都唔得
多數都只係得頭頂行李架擺啲手提喼
但人地有全國通行快捷可靠嘅宅急便行李托運
支那托柒就有

呢到係順豐快遞...

條軌係通
有啲高鐵列車都係由唔知咩省揸落嚟送貨

用順豐由香港寄個28”喼去廣州要幾錢

日本啲新幹線列車
一樣係成個喼擺上行架，都唔會冧

如果只係擺到上頭頂，最盡真係得24-5吋
比成千億搞到咁真係

通車到時只會製造一個又一個國際大笑話

香港寄中國，好多野係寄唔到

以前日本侵略中國都係以起鐵路為由

做直通車果班人都應該幾憎佢

呢條廢柴講乜鳩。。。

一地兩檢個原意就係上車前搞掂晒，唔使又落車檢多次；你地一直用呢個point sell一地兩檢有幾方便

但係而家話系統唔同要落車買飛 屌你老母咁過唔過到一地兩檢有閪分別呀？

而家先講出黎叫人有心理準備
你一開波咁講睇下仲有無人撐一地兩檢？

乜撚嘢阻住地球轉呀？過撚咗一地兩檢，你都搞唔撚掂個系統咁點算呀？

全民退休保障唔搞、全民醫療保障唔搞，咁多錢浪費係條廢鐵度，班比人剝削既廢老仲要支持政府，蠢過隻豬

喺大陸搭過高鐵都知，好多乘客都係低端人口，買飛排長龍不斷被打尖，入車站安檢好似趕豬入籠，長期都係幾千隻豬塞喺到，得幾個安檢位比你入，唔學啲支那人打尖，根本入唔到。次次都要預早一兩個鐘入車站，驚嚟唔切錯過班車

唔落車點轉車

咁Eurostar 都係貴過坐飛機嘅。。

價錢我覺得少事啫，無人坐咪減價囉（當年機鐵都係咁）。
問題係要落車買飛，咁一地兩檢而家仲有咩用？

要落車買飛再轉車呀on撚鳩

早個排濕鳩電視廣告大大聲話直達廣州，字幕先寫廣州(南）,好多廢老廢中唔撚會睇字幕，真係會覺得高鐵直接去到大城市 覺得高鐵係偉大工程，之後屌鳩反對個啲議員，我屌

連登多文盲

高鐵的「一地兩檢」是指在同一地點先後做完中港兩地的出入境手續，才可登車。高鐵的便捷和效率，其關鍵正在此，否則落車、過關，再上車，便已失高鐵的意義。

港鐵真係on撚鳩

又唔請返內地售票系統間公司落黎做

正常唔同公司個系統都可以整唔同啦

7咗仲串串共食撚屎啦

Pish

以後有咩議案草案唔使開會唔使審批啦?
一句到時可能乜乜乜但你批咗先啦唔好阻住地球轉
過咗海就神仙

佢落黎直接賣 港鐵點分到錢？

梗係港鐵代買賺一筆啦，順手質市民食貴啲車飛

咁不如沿用直通車，去到廣州乜車都有得轉啦。而且強國咁強，晶片「持平」，車上面唔可以網上賣飛？

同埋大陸好多高鐵站都係起係城市外圍，係得香港咁反智起係路中心

市中心

參考呢個網頁，根本中國鐵路同中旅社都可以係香港賣飛，依家係邊個可以係西九高鐵站賣飛嘅問題。
港鐵馬生出聲只係爭取代理權。

中間抽手續費又係一盤大生意

呢個post竟然無打手

除咗形象工程同運兵車之外
我諗唔到起嚟做咩

生過喇

閻羅王都嫌佢阻住

好似以前兩鐵未合拼咁

比市民罵幾下又有病下台點算

就算要都唔洗睇班次，高鐵要

大陸高鐵站好撚on9
如果去到大陸即場買飛 條龍係勁撚長 六日最少排粒幾兩粒鐘先買到
如果一早上網買 要用實名係自助拎票機到拎 放心 一樣排撚到仆街 成個站得幾部機 最撚慘係就算你排完隊都未必拎到飛 因為佢既系統係垃圾 四部三部用香港身分證都係拎唔到 上次拎票都試左成粒鐘先拎到

屌你老母，要轉車，番深圳搭咪得，起香港段黎把撚咩，拆撚左佢咪阻住地球轉啦

有上過深圳買飛就知, 條龍長撚到,
大陸人又ON9, 香港人又ON9,
有啲機又收CASH 有啲機又只收卡...
啲人又亂9撳, 買飛極撚慢,

啲機個card reader 好多都雞雞地
拍黎拍去 轆黎轆去都detect 唔到

在北方某高鐵站，試過網上買左飛，到站後不能用hkid 在自助取票機，要排隊在窗口取票，成個站得一個窗口開放，排第50幾人，距離開車得15分鐘